export const accordionData = [
  {
    id: 1,
    page: "ramonage",
    accordion: [
      {
        id: 1,
        question:
          "Pourquoi est-il crucial de faire nettoyer r√©guli√®rement les chaudi√®res dans des b√¢timents professionnels ?",
        answer: "r√©ponse",
      },
      {
        id: 2,
        question:
          "√Ä quelle fr√©quence doit-on entretenir les chaudi√®res dans un contexte professionnel ?",
        answer: "r√©ponse",
      },
      {
        id: 3,
        question:
          "Le nettoyage des chaudi√®res peut-il impacter la couverture des assurances dans le secteur professionnel ?",
        answer: "r√©ponse",
      },
      {
        id: 4,
        question:
          "Quels sont les avantages √©conomiques d'un entretien r√©gulier des chaudi√®res pour les entreprises ?",
        answer:
          "Un entretien r√©gulier des chaudi√®res permet de r√©aliser des √©conomies d'√©nergie substantielles, r√©duisant ainsi les **co√ªts d'exploitation**. De plus, il limite les risques de panne, √©vitant  les interruptions d'activit√© et les frais de r√©paration. Un √©quipement  bien entretenu aura une dur√©e de vie plus longue, ce qui diminue les  besoins de remplacement pr√©matur√© et r√©duit les d√©penses en capital √†  long terme.",
      },
    ],
  },
  {
    id: 2,
    page: "vmc",
    accordion: [
      {
        id: 1,
        question: "Qu'est-ce qu'une VMC et pourquoi est-elle importante ?",
        answer:
          "La Ventilation M√©canique Contr√¥l√©e (VMC) est un syst√®me qui assure le renouvellement continu de l'air √† l'int√©rieur d'un b√¢timent, am√©liorant ainsi la qualit√© de l'air int√©rieur, r√©duisant l'humidit√© et pr√©venant la formation de moisissures.",
      },
      {
        id: 2,
        question: "√Ä quelle fr√©quence faut-il entretenir une VMC",
        answer:
          "Il est conseill√© de proc√©der √† un entretien annuel, qui comprend le nettoyage des bouches, des conduits d'a√©ration, des gaines, ainsi que la v√©rification du moteur et du caisson",
      },
      {
        id: 3,
        question: "Est-ce l'entretien d'une VMC est obligatoire ?",
        answer:
          "L'entretien r√©gulier d'une VMC non raccord√©e au gaz n'est pas obligatoire par la loi en France, mais il est vivement conseill√©. Cela assure le bon fonctionnement du syst√®me, maintient une bonne qualit√© de l'air int√©rieur, prolonge la dur√©e de vie de l'√©quipement et favorise des √©conomies d'√©nergie.",
      },
      {
        id: 4,
        question:
          "Quels sont les signes indiquant qu'une VMC doit √™tre entretenue ou r√©par√©e?",
        answer:
          "Les signes incluent une augmentation de l'humidit√© ou de la condensation dans la maison, des bruits inhabituels provenant du syst√®me, une diminution du d√©bit d'air, ou des odeurs persistantes, indiquant que le syst√®me pourrait n√©cessiter un nettoyage, une r√©paration ou un remplacement de certaines de ses composantes.",
      },
    ],
  },
  {
    id: 3,
    page: "nettoyage-hottes-de-cuisine",
    accordion: [
      {
        id: 1,
        question:
          "Pourquoi le nettoyage des hottes de cuisine est-il essentiel dans un environnement professionnel ?",
        answer:
          "Le nettoyage des hottes de cuisine professionnelles est essentiel pour garantir la s√©curit√© et l'hygi√®ne de votre √©tablissement. Une hotte encrass√©e accumule des graisses inflammables, augmentant le risque d'incendie. De plus, un mauvais entretien peut entra√Æner une mauvaise √©vacuation des fum√©es et des odeurs, affectant la qualit√© de l'air. Selon la r√©glementation, les √©tablissements de restauration doivent proc√©der √† un entretien r√©gulier pour respecter les normes d'hygi√®ne et de s√©curit√©. **Notre entreprise sp√©cialis√©e dans le nettoyage des hottes de cuisine intervient avec du mat√©riel professionnel pour assurer un d√©graissage complet et conforme aux normes en vigueur.**",
      },
      {
        id: 2,
        question:
          "√Ä quelle fr√©quence faut-il nettoyer les hottes de cuisine dans les restaurants ou les cuisines industrielles ?",
        answer:
          "La fr√©quence du nettoyage des hottes de cuisine d√©pend de votre activit√© et du type de cuisine que vous pr√©parez. **Selon la r√©glementation, il est recommand√© de proc√©der √† un nettoyage complet au moins une fois par an pour les √©tablissements classiques et tous les 3 √† 6 mois pour les cuisines √† forte production de graisses (fast-foods, grillades, fritures).** Un entretien r√©gulier permet d'√©viter l'accumulation de d√©p√¥ts inflammables et d'assurer un fonctionnement optimal de votre syst√®me d'extraction. \n\n**Besoin d'un nettoyage professionnel et conforme aux normes ? Contactez notre √©quipe sp√©cialis√©e d√®s aujourd'hui !**",
      },
      {
        id: 3,
        question:
          "Quels sont les risques d'une hotte de cuisine mal entretenue ?",
        answer:
          "Le nettoyage des hottes de cuisine en restauration est encadr√© par des r√©glementations strictes pour garantir la s√©curit√© incendie et l‚Äôhygi√®ne alimentaire. **Selon la norme NF EN 16282 et l‚Äôarr√™t√© du 25 juin 1980, les hottes, filtres et conduits d‚Äôextraction doivent √™tre entretenus r√©guli√®rement pour √©viter les risques d‚Äôincendie et assurer une bonne √©vacuation des fum√©es.** \n\n**üìå Obligations principales :** \n‚úÖ **Nettoyage p√©riodique** (tous les 3 √† 6 mois selon l‚Äôactivit√©). \n ‚úÖ **Entretien des filtres et des conduits d‚Äôextraction** pour √©viter l'accumulation de graisses inflammables. \n ‚úÖ **Respect des normes HACCP** pour garantir une hygi√®ne iir√©prochable en cuisine. \n  ‚úÖ **Intervention par un professionnel certifi√©** pour assurer la conformit√© aux r√©glementations en vigueur. \n\n üí° **Notre entreprise sp√©cialis√©e intervient avec des √©quipements professionnels et d√©livre une attestation de nettoyage conforme aux exigences r√©glementaires.**",
      },
      {
        id: 4,
        question:
          "Quels sont les avantages √©conomiques et sanitaires d'un entretien r√©gulier des hottes de cuisine ?",
        answer:
          "Un mauvais entretien des hottes de cuisine peut entra√Æner des **risques majeurs** pour votre √©tablissement, votre personnel et vos clients. **Voici les principaux dangers li√©s √† l‚Äôaccumulation de graisses et de r√©sidus dans vos hottes :** \n\n üî• **Risque d‚Äôincendie** : La graisse accumul√©e dans les filtres et les conduits d‚Äôextraction est hautement inflammable. Un simple contact avec une flamme ou une √©tincelle peut provoquer un d√©part de feu. \n\n üå´Ô∏è **Mauvaise qualit√© de l‚Äôair** : Une hotte encrass√©e ne filtre plus efficacement les fum√©es et vapeurs grasses, ce qui peut entra√Æner une pollution de l‚Äôair et des odeurs d√©sagr√©ables en cuisine. \n\n ‚ö†Ô∏è **Non-conformit√© aux normes d‚Äôhygi√®ne et de s√©curit√©** : Un manque d‚Äôentretien peut entra√Æner des sanctions lors des contr√¥les sanitaires et mettre en p√©ril votre activit√©. \n\n üí∞ **Surconsommation d‚Äô√©nergie et panne des √©quipements** : Une hotte mal entretenue fonctionne moins bien, ce qui augmente la consommation √©lectrique et r√©duit la dur√©e de vie de vos √©quipements. \n\n **Pour √©viter ces risques, faites appel √† notre entreprise sp√©cialis√©e dans le nettoyage des hottes de cuisine. Nous garantissons un entretien complet et conforme aux normes en vigueur.**",
      },
    ],
  },
];
